\chapter{TỔNG QUAN}
\section{Giới thiệu website cửa hàng bán hoa tươi}
    Với công nghệ ngày càng phát triển nhanh chóng như hiện nay, việc tích hợp các công nghệ đã giúp ích rất nhiều trong mọi lĩnh vực khác nhau, trong đó có lĩnh vực kinh doanh. Công nghệ đã làm cho việc kết nối giữa khách hàng và người bán hàng trở nên dễ dàng với nhau hơn, việc bán hàng cũng trở nên thuận tiện hơn, giúp tăng doanh thu và tiết kiệm được chi phí.
    
    Thấy được những lợi ích mà công nghệ mang lại, chúng em đã làm và phát triển website cửa hàng bán hoa tươi, nhằm giúp các khách hàng bận rộn hoặc vị trí địa lý xa có thể dễ dàng lựa chọn mua hoa phù hợp với nhu cầu của mình và không cần phải tốn quá nhiều thời gian đến tận cửa hàng để mua. Ngoài ra, người bán hàng còn có thể dễ dàng quảng bá các sản phẩm của mình cho nhiều đối tượng tại nhiều nơi khác nhau mà không cần tốn nhiều chi phí, giúp tăng doanh thu.
\section{Khảo sát hệ thống}
\subsection{Phỏng vấn}
    Sau khi khảo sát, phỏng vấn bạn bè, người thân. Nhóm đã tổng hợp lại và rút ra được một số ý kiến về nhu cầu, trải nghiệm người sử dụng khi sử dụng website:
    \begin{itemize}
        \item Website đẹp, thân thiện với người dùng.
        \item Các chức năng dễ dàng sử dụng, đáp ứng được các nhu cầu của người dùng.
        \item Việc sắp xếp danh mục của sản phẩm phải khoa học nhằm giúp cho tìm kiếm sản phẩm của người dùng dễ dàng hơn.
        \item Website có thể chịu được lượng truy cập cao tại một thời điểm.
    \end{itemize}
\subsection{Đặc tả}
    Quản lý cửa hàng bán hoa tươi được thiết kế dưới dạng website với hai giao diện là giao diện Client và giao diện Admin. Website sẽ được truy cập qua kết nối internet, mỗi giao diện sẽ có các chức năng phù hợp với mục đích sử dụng.
	
	Về phía giao diện Client, khách hàng sẽ xem được các sản phẩm bán chạy, sản phẩm phân loại theo nhóm sản phẩm như ngày sinh nhật, giỏ hoa, bó hoa,… Khách hàng có thể đăng ký tài khoản để làm thành viên của website. Khi đăng ký tài khoản mới, khách hàng sẽ điền tên tài khoản, mật khẩu và xác nhận mật khẩu, sau đó bấm nút đăng ký. Nếu đăng ký thành công, hệ thống sẽ hiện thông báo cho người dùng, ngược lại hệ thống sẽ yêu cầu nhập lại tên tài khoản hoặc mật khẩu.
	
	Khi đăng nhập thành công, khách hàng có thể nhận xét sản phẩm cũng như mua hàng và thanh toán. Khi khách hàng muốn mua sản phẩm nào đó, chỉ cần chọn vào nút mua ngay, hệ thống sẽ thêm sản phẩm vào trong giỏ hàng. Khi đủ các sản phẩm cần thiết, khách hàng sẽ kiểm tra lại sản phẩm mình mua trong giỏ hàng, sau đó thanh toán. Ngoài ra, khách hàng còn có thể chỉnh sửa lại thông tin tài khoản của mình hoặc đổi mật khẩu mong muốn.

	Về phía giao diện Admin, mỗi nhân viên sẽ được cấp tài khoản khác nhau, hệ thống sẽ phân quyền các chức năng tương ứng với chức vụ của nhân viên, quản lý:
	
	\begin{itemize}
	\item Người quản lý sẽ quản lý được tất cả các chức năng của hệ thống. Ngoài ra còn có thể tạo tài khoản cho nhân viên.
	\item Nhân viên sản phẩm sẽ có chức năng quản lý sản phẩm. Thông tin mỗi sản phẩm bao gồm tên sản phẩm, giá, hình ảnh, loại sản phẩm, mô tả. Nhân viên có thể thêm, xóa hoặc sửa thông tin sản phẩm tùy vào mục đích sử dụng.	
	\item Nhân viên đơn hàng sẽ xem thông tin khách hàng, quản lý đơn hàng. Với mỗi đơn hàng, nhân viên sẽ xem được thông tin sản phẩm, tên khách đặt hàng, tổng tiền, ngày đặt hàng để từ đó triển khai và giao đơn cho khách hàng. Với chức năng xem thông tin khách hàng, nhân viên sẽ xem được thông tin bao gồm tên khách hàng, số điện thoại, giới tính, địa chỉ.
	\end{itemize}